翻工翻到喊係咪人生必經階段？

上一份工有個人幾好嘅Senior
有日一齊coffee break
講起佢以前FG份工加班加到十一點幾先放
日日喊住坐的士返屋企係車窗望出去條街
乜嘢都收哂

另一份工又係見過隔離team 同事起唔切稿俾客
腦細唔俾走
但佢本身將咗人
一路做一路喊

又有聽過朋友識人跑數跑到焦慮症
要睇醫生食藥驚咗翻工

係咪係香港同日韓翻工先會咁痴撚線

讀書返part time
比個經理屈咗返通宵(年少無知)
諗起d fd係屋企打機
自己就咁辛苦一個人返工
第二日仲要返學
之後有幾滴眼淚忍唔住

約*

唔係

On9

翻耐左就會麻目習慣

係咪係香港同日韓翻工先會咁痴撚線,係

從來冇見過西方國家職場要追數,sales唔會煩鳩啲客,銀行唔會cold call

係澳洲會有低賤電力公司上門煩鳩你

U r not alone

係

FG 頭一兩份工比 Senior 屈，喊完出嚟繼續做

前兩日打錯野累到老細比人屌 加上勁忙又ot
唔開心左成日 但又未去到喊

梗係唔係
你一入行做mt全間公司比哂resources你日日笑住訓添啦

份份工都喊過 包括part time 除左而家呢份

母親節以為可以準時放工翻去同老母慶祝
點知臨放工前叫我踩多更
食屎啦
dklm

行完山出咗warning

你係女?

唔係，完全無爲翻工野喊過真係覺得翻工好無意思，但因為份糧要焗住翻

翻工翻到喊就代表你係時候劈炮唔撈啦
打份工遮 翻到咁唔開心為咩呢

有家室個啲唔係咁口響可以話辭就辭啦

我都試過

我都係 條八婆仲扮晒野安慰我

以前會

你EQ 又低，忍耐力又低，抗壓力又無，天生嘅，唔係人人好似你咁架

大個咗 如果冇家室
話唔撈就唔撈
東家唔打 打西家啦

唔會
打工係用金錢買我時間
大不了炒柒我
我唔撚做又唔洗死

我都試過

時間過得真係好快

返工畀個senior 屈鳩我
你我後面單打左一個鐘
一路忍住一路做野
一收工即刻爆哂啲眼淚

真係好唔慣 我第一年做到成日病 我懷念自己係咪生cancer 係咁發燒 其實係份工唔岩自己 死撐
依家學識減壓 個人開心好多
環境好影響一個人

頭幾份pt 有份做執飛機餐覺得好辛苦
全部同事都係四五十歲
加上同女朋友long d 時差好大
又冇得傾計
收工眼濕濕 之後quit埋

係 琴晚先喊完

我第一份part time都已經喊啦
個supervisor痴線嘅
個個都畀佢鬧到狗血淋頭
冇一個冇畀佢鬧到喊囉

利申 工程乾收銀

唔係
又唔係做CEO
搵得個少少要我喊咪好唔抵

我以為得我一個試過我男人老狗都試過返工委屈喊

試過連續做左23個鍾趕完份稿俾個客睇
俾佢批到一文不值叫我重做
上司仲話我好無用
個刻又嬲又委屈又傷心但又喊唔出

之後轉左份輕鬆既風流工做得好撚開心

一日半日都喊 ？

係 第一份工果時接左d好難好複雜既task(唔係自己做開果類），老細又好大期望咁，自己唔係好識好大壓力好驚，覺得自己廢，就喊左
而家諗番就覺得好傻

細個番工喊有乜咁出奇

中國 too
台灣冇咁痴線係因為人工冇咁高

又唔係俾人駡，又唔係受乜嘢屈辱

只係諗起朋友打機喊. 我覺得出寄

你on9架未夠18歲受委屈喊好撚出奇？

11點幾 點解要搭的士

比個經理屈返通宵 仲唔委屈？
第二日可能仲要返學

無話俾人駡，受乜嘢委屈 ？

咁可能讀書大壓力掛

你最初面紅，現在雙眼通紅

痴線你一啲同理心都無

聽見都覺得慘 唉

我又未喊
但份份工都見同事喊/講過喊
其實有咩出奇
你由細到大無喊過職業兒子？

Full time返咗幾年都冇，反而part time試過做cold call狗，講足成日嘢，夜晚返到屋企喉嚨痛到聲都出唔到，真係想喊。不過份工都算幫咗我努力讀書，因為唔想再做依啲低賤工

所以唔好有家室，否則從此被困

前題係無家室

可能我唔係讀書果班、我細個都試過俾人夾OT, 一日半人當幫下手. 又有糧出. 我代入唔倒

點樣減壓

有d老屎忽心態

做緊兒子 出世個陣喊過

條友打字啲style似啲40幾歲中坑老屎忽

做工程俾人鬧左幾個月有日頂唔順喊左
直接轉佢老尾行做緊大公司

不過嗰次之後個人係工作上嘅心態成熟左好多

勿相認

西方國家唔使追數得啖笑，可能某啲歐洲國家先係
跟英國美國人做野壓力大到爆
美國人比亞洲人更願意做社畜，極度愛工作

我讀書做part time 試過，no big deal

Fg第一份工都試過比老細話我話到喊
個時因為覺得唔係老奉ot 所以一個禮拜最多o一兩日 然後就準時走
點知就比人話我做野唔得 踩到你地底泥咁 但又冇人教過你啲野點做 個下真係委屈到係人面前喊左出黎
所以就比人extend我試用期
最後而家轉左行 返份工時穩定又返得開心嘅工
諗返起個份工啲西人同西事 真係成長嘅階段黎
個份工仲搞到我壓力大到濕疹嚴重左 用左好多錢睇醫生

做個樣交功課出嚟姐搞到咁大
但其實對佢地條path冇咩影響

公司貼錢都唔搭咁傻仔

試過, 辛苦趕比你 唔該都無聲仲要一黎就屌點解做到咁差

宜家仲係做緊同一份工

人工低 又返喊證明垃圾工 係時候quit
唔關能力 係單純唔夾 唔夾你做柒少少都屌柒你 明明佢地都會柒 但就唔會屌柒自己

I feel u
第一次喊到頭痛

鳩up冇難度，仲要30正評

所以我絕對唔會買樓同生仔
我仲想擁有隨時辭職嘅自由
老細講得唔啱仲可以出聲
老細叫我做d唔合理嘅嘢我仲可以反駁
唔洗比人老屈同鬧
唔洗下下做奴隸咁和應
唔洗承受每個月大筆支出嘅壓力
唔高興就隨時quit
盡量避免壓力大到要睇精神科同食藥嘅可能性

十一點算小兒科

可能佢地講緊唔同行業啦
但做office就知唔係

呢個真
不過已經生咗個啲可以點

聽過有啲老細會請個人喺到擋煞 然後嗰個人返咁耐都keep住病

美資其實真係
啲人好極端一係鳩做一係好撚上心六日都搵你搞
No between

依家疫情就難講
之前冇事既屋企冇負擔既，是撚但quit去次長旅行啦下話

為咗翻工翻到有病真係唉
好在你走到

都試過日日claim的士嗰啲日子
又未去到喊嘅
但會覺得唔甘心咯

未試過
覺得打份工喳
唔岩咪換囉點解要喊

做consultant仲有時間喊
你果間已經係良心企業黎

有冇人update 下佢地近況

調返轉問，點樣先可以訓練自己抗壓能力強啲？

下世小心啲，諗下自己係咪真係一世做狗都頂得順
唔係就咪亂咁生真係害己害人

pt冇試過 fg做ft第一年真係日日情緒不穩

？？重點係比經理跣咗獲喎
第二朝仲要返學喎
細細個返第一二份二入世未深
覺得委屈而喊都唔得
奴性重到唔比人有感情
你機械人黎？

試過兩次 兩次都係岩岩返果份工頭一星期內
文職黎 做得果3,4日
有D上司/同事覺得你應該要全部野上曬手咁
係咁鬧點解做唔到/做咁慢
鬧鬧下喊左出黎
本身個個同事都以為我應該第二日就話唔撈
點知我兩份都做左成年先走

翻工翻到喊應該得你先係

第一份工差唔多日日做到凌晨1，2點
番到個個星期都會發燒，
做完手術第二日問我可唔可以番工
最後仲有埋抑鬱
覺得自己好on9

以上嘅前同事都轉咗工好耐
我都覺得係唔夾問題
上面啲人上咗位多數都至得你死

Audit Legal 個啲就算啦
超人先做 個肝咁勁

Intern返酒店front desk, 人生第一次返夜更
放凌晨12點 返到屋企都2點
屋企人已經瞓晒 第二朝佢地又返工 基本上一星期有5日都冇見過屋企人
於是太掛住就忍唔住喊
不過返返下就慣 就冇喊了

港資香港人？

咁個個唔同，你又唔洗批評人地，人地讀書工作甚至家庭都有壓力咪會咁，細路仔有得揀緊係想玩邊有人想返工，你覺得冇野咪你叻叻囉

俾人駡同委屈喊好正常、 但朋友打機喊我覺得好無稽

呢個真
樓上好多話唔會喊個啲講下點做法
同點樣安慰喊嘅同事

做邊行做到咁

唔知聽朋友講的 話嗰個人想走 個老細都想留住佢

咁又係呀 唔係個個都好似你咁比人踩到上心口
餵屎比你食都謝主隆恩咁起勢吞落肚架
你最岩做狗奴才啦 唔使有個人情感
任人擺布 然後自以為是看破紅塵囉
垃圾喺度踩低人 現實中比人恰咪一句都唔敢嗲

上面都係講我舊同事
但我又唔覺得就算我真係喊又有咩問題
你教下點樣唔喊零感受好過啦

返緊咩工 搵工中

返得工都差唔多18歲啦，你講到童工咁

好似識你

我諗得幾間 但唔記得邊間
巴打做過？

我主要講英美，西方國家始終有咁多
講番啲步伐都似hk既

佢地響唔響office都係隨時做野
幾點離開office都無乜關係
好多美國佬響佢地既2am仲覆緊你email

雖然福利待遇唔同
但講做野hea佢地絕對唔係

最近公司都好多人病
令我有啲擔心

唔係啦part time 15/6歲都有

咁18歲讀緊書，唔係考緊dse就讀緊u啦，第二日仲要返學，壓力仲可以細得去邊

更何況，羨慕人地打機唔洗返工，唔多唔少都羨慕人地家庭背景啦你明唔明個種心情
我讀u都會覺得我花咁多時間係到賺生活費，人地有錢仔女係到過自由時間，想玩就玩，想溫書就溫書我都羨慕啦 我就係到搵個少少

無工果D仲加想喊⋯

佢朋友都好冇同理心
應該一齊返通宵工啦佢返咗一晚咁委屈

係，執飛機餐垃圾

係亞洲咁on9

係厠所爆喊
出返黎扮冇嘢係基本

應該可以告間公司

以為accountant先ot到咁夜

返工返到喊真心好撚廢
細細個15歲出黎做學師仔到依家
遇到委屈一係笑住吞左佢 一係大力屌返去

無錢就係咁. 仲想work life balance 係香港難少少

我依家個阿頭都叫我應該告佢，叫佢賠醫藥費

喊咋喎

師兄咁勁
教下大家點樣唔喊無壓力又屌翻人轉頭啦

標題咪講緊翻工個啲

或者佢想表達嘅係同齡嘅朋友可以唔洗好似佢咁可以係相同嘅時節選擇打機, 自己就要比人點去翻通宵, 有同他人比較遭遇後會覺得自己委屈都唔奇

有次返pt遇到西客
明明我無做錯野但比人指住個頭黎屌
逼我要道歉
咁岩果排有啲壓力 成個人都頹頹地
就係個西客面前頂唔順爆喊
喊到完全停唔到 失控到直頭後半場做唔到野
個西客都比我嚇走左

我都喺因為份工搞到濕疹嚴重好多
成份人工都用哂嚟睇醫生
好想辭職但又唔敢

大壓力一支煙仔搞店, 繼續博殺

成日話呢行夕陽行業，但唔知點解咁忙

美國professionals 真係 chur過香港
人又叻又搏命
難怪人地世界第一強國同埋人工真係咁高

淨係講Big4 ny big4都已經chur過香港

無咗嘅青春就係無咗啦
我諗係呢一代嘅
正常人都唔會熱愛翻通宵又讀書
仲可以完全無感覺

big4chur過香港? 美國佬24x7?

no , just a minor thing

好多去過NY secondment嘅人都係覺得大開眼界
又高效又長時間
咁做法真係三個月都屌唔住

香港係好chur但強度同效率真係無ny咁誇張

睇黎閣下中學嗰陣閱讀理解多數0分

啲公司最鐘意一個人做幾個人嘅嘢
特別係有同事辭職/病又唔請人
唔同部門嘅嘢都係搵同一個人跟
話學嘢塞錢入你袋

fg返工遇著西客 半夜一兩點都仲可以係grp度嘈
加上個proj第一次自己handle
冇人lead住做到亂哂
之後個西客明明自己做錯但賴死唔認
仲屌返我轉頭
覺得好唔甘心就喊咗

老細見到我喊嚇親
行過嚟安慰我
然後同我講其實個客唔算最西
喊係必經階段

我覺得2樓會有咁嘅心態好正常喎, 年輕人係容易受同輩影響, 比較, 佢嘅fd可以唔洗咁快挨雷仔自己就要翻通宵, 覺得唔開心有幾奇

true. chur在要prove自己存在價值
唔同hk做下螺絲都得

eg meeting無得齋坐發牛豆
expect在座每個人都主動掉啲野出黎
諗唔到都要9噏啲野

做到幾唔夠訓都要扮Sharp醒
講野個Tone要好energetic

客唔可以得罪
唯有係嚇走佢
我嘅策略係同佢鬥煩煩到佢收皮

加油呀
希望你轉得成

Fg嗰陣時做做下嘢覺得自己好廢
走咗入廁所喊

I live at work and visit my house sometimes

好多MNC都行24x7
話就話唔同time zone relay
事實下無啦啦又變咗night shift
O下T就差唔多24/7

睇咗你啲舊post ，應該唔識你

除左金拱門 諗唔到係咩工
利申
6-7年前做過金拱門Pt

唉得啦知你好撚勁啦
人地喊都要比你話

做過間美資龍頭好chill喎
有啲歐資既員工放假上司唔可以搵佢, 如果唔係就犯法

24/7都要presentable
公司講嘢唔可以unprofessional
每個會都預咗一早睇咗doc/自己有嘢吹
Off work 要一齊happy hour

渣ga...

外國專有memepage 笑柒呢啲閪客
專稱為Karen / Kelvin

咁可以講you’re not alone
我識個同你一樣
不唔同行

第一份工因爲唔識同人相處比人炒

嬲點解仲係學生果陣，唔好好訓練自己溝通能力，嬲自己嬲到喊

唔同行又唔同講法啦

第一次處理過百萬帳目
喊住同老闆講好撚驚

佢離開咗地獄未？
呢單野之後學識頂唔順就要走
下一份可能會更好

佢算半脫離啦

老老實實, 個阿頭咁勁連續搞死三條友應該去做懲教

我都係咁話 搵搵埋埋都唔知夠唔夠睇醫生

夾過咁多個region
英國係高要求, 不過低效率同friendly
美國係chill得黎高效, 講野簡潔同中point
坡佬就好chur不過都算friendly
香港就又chur又燥底但做野又甩甩漏漏

話明返工，唔係學野要學野就係學校學

港資管理係咁

老母都屌穿佢 最多咪唔做搵過份

我最愛係台灣

senior同個客一開始agree咗啲嘢
我之後follow up嗰時無質疑過個senior嘅decision
On99咁繼續做
呢排拎返件事出嚟講
個senior先同我講個做法唔ok
但係個project仲有一個禮拜就要sign off
宜家先同個經理講柒咗
個senior喺經理面前完全無提過佢day1就同個客agree咗
成件事我食晒
心入面覺得有啲委屈
但的確自己都有理虧
心情介乎喺想喊又喊唔出嘅位

淆春咩，佢要搞事，咪同搞到底

一樣經歷
酒店班經理廚房佬 惡到乜咁
人工又唔係多去邊 做完一晚 成身散晒
自此決定一定唔會再搵呢類pt

無得戳佢？

自問對數字好唔敏感既我，老細又對我抱期望，要我嘗試對住堆數俾個plan客，我對住份野2日都唔明又做錯，老細頂唔住揸紙同筆坐係隔離教我計數，佢一路up我腦就實撚哂，點都轉唔到，最後成程我喊住聽佢教我一路做。當下感覺就好似之前細個呀媽拎哂d銀仔出黎同我數，而我諗極都唔明點解2個5豪係等於1蚊

唔好成日用自己把尺度人啦 每個人既臨界點都唔同

因為近蝗國，大把大蝗爭住搶你份工，唔努力就會爭輸
外國點解可以咁chill，因為大蝗唔識外語，人哋又唔識蝗話，自然冇大蝗搞壞規矩

外來物種破壞生態又一例子

我係老細隔離喊到好樣衰

其實遇到閪人係好事 咁你先會成長同埋知道咩先係正常既人 仲有之後你先會睇得開 其實d閪人你離開左公司 你同佢就唔會再有關係 發現原來對住依d人根本係浪費時間

佢肯教係好事
無發你髀四嘛？

番AT(偽TA)番到cry
番去呻仲比老豆屌
結果照賠錢quit左

可以代入「XX會令人生更精彩」呢啲心靈雞湯

諗下離唔離開香港啦

其實9成香港人做野好撚廢,永遠解決提出問題既人
所有人都推卸責任，做野求其做到個樣過到骨就算

但唔知點解香港人又覺得自己好撚勁話其他國家既人點廢

又唔可以話係咪必經
我份工大部分時間都OT，有時收半夜的士
喊無問題，但要知道點解喊
被人屈，自己廢，做錯野，大壓力，等等
無意義既就要唸無謂喊，當train自己AQ

利申:我都有喊過

我都想搵個位幫自己解釋下
起碼要比經理知個senior都有份
但宜家想快啲拆掂件事先

職場要一係夠惡夠氣場，一係就同晒其他team同上司打好晒關係，之前分別兩次比兩個senior八婆向全公司啲上司篤我背脊話我早收工同唱我廢，誰不知佢哋報串嘅對象全部都同我好熟又知我本身做到嘢，過多一個月都冇傳到老細同經理口中，佢哋被assign做我下屬，我依家返到屋企沖緊涼仲捽緊嗰兩個八婆做嘢

喺職場唔好主動搞鳩人，但都要保護自己啊樓主，唔需要喊，經一事長一智

無，事後仲驚我唔開心，whatsapp叫我勇敢嘗試唔好怕但當下真係覺得自己好廢

你扮無知
之後話個客話之前同我地team agree 咗
話唔知邊個

心態隨時諗住辭工就冇咁辛苦
一唔開心咪走囉 洗乜忍佢

利申未試過出黎做野做到喊

平時扮惡小小，邊有人夠膽郁你

外國都有好chur嘅同事，不過多數都係真心鍾意份工，唔會夾硬要求你同佢一齊chur

香港最大問題就係太多上司/同事仲成個師奶咁，覺得佢OT嗰陣你無野做都要陪坐
有啲甚至你請個假都要比面色你睇，諗埋啲度縮數

一出世，知道自己第時要返工，就哭能左

我又未到喊嘅
但最近有啲開始overload 就諗起舊同事喊
開始驚驚地
我都係貪依家呢間無乜是非同事ok先做落去
再轉可能就要準備真係保護自己了

香港人做野係serve老細,
唔夠時間就OT, 總之推左個波出去, 個客無點投訴過到骨就當自己manage得好好

但對件事黎講其實無乜實際成效

心臟真係會強咗
新呢份工，頭兩個月阿姐好驚我辭職
話之前有兩個人做咗唔夠一個月就走
話太多野做同system難用
呢排佢話好彩我以前做過閪公司
依家對我嚟講好似咩問題都無

喊嗰陣覺得好委屈好似自己好慘咁不過喊完就冇事如常返工

做咗10幾年嘢
哭過一次咁大把
就係老細唔俾我請侍產假時

啲人真係戇撚鳩當外國係天堂咩唔使追數真係食懵咗

加班好難避嘛

唔開心就quit啦是非度度都有人之常情，係差在你係屬於講人嗰堆定比人講嗰個，夾到嘅同事咪兄弟幫，夾唔到嘅就起佢哋鋼

你咁大個人字都打錯我就真係覺得出奇喇
你唔識字？

唔鐘意講是非
係港資係咪好難生存

我作為一個男人話你知。我地好想喊但喊唔出。宣洩唔到情緒。基本上夜收工 搭車耐 無私人時間

喊咗幾次 覺得自己好戇鳩

係但我見多數同team嘅都好團結，因為佢哋有同一個敵人—老細

呢個真嘅
聽過唔少異性朋友搵我呻翻工嘢
我淨係諗到可以紅日Book間K房自己鳩叫下喊下
屈住真係會出事

但有啲人好奶腦細自己可以自成一角
唔知點做到

暑假第一份part time
比上司屌我點解咁基本野都唔識
返屋企一邊沖涼一邊喊
捱咗一個月quit
都算係好好體驗社會生活嘅經驗
之後開學 個人都努力讀書咗

唔好長期屈住 小心身體

真如果返一晚有1k既仆都仆去做啦仲打乜春機只會嫌返得少/冇得返肯定係人工又少又辛苦先會做到喊

腦細男？

做細嘅都仲好
做manager以上嗰種能力同級數
真係輕鬆ko晒大部分香港partner級數

早幾日返工先喊完

自己手腳慢怪得邊個

呢樣真心要讚下外國啲模式
例如澳洲 人地8點幾條街啲舖已經閂得7788
早收工又人工高

auditor 出黎講兩句
你地係咪全公司都手腳慢先會OT

係，以前番工 又係 比個大既 同再對上既屈番夜，明明講好左 可以番番日頭 痴線。仲要新果班個個番日頭，得我新黎番夜。 好唔鋸

好奇想知個新阿頭做過d 野

我都試過，番part time 俾啲同事串，係日日都串，因為啱啱番，唔熟手，個senior 又唔幫我，有次仲話我個腦坐住左，同個senior 講以後佢啲野可唔可以你跟番，我放左工之後真係喊左，覺得自己好廢就遲左職

太毒唔出聲？

喊係好小事

你應該問翻工係咪必定會遇上同事/朋友自殺先岩

早2日我有位不太熟的工程朋友跳樓去左（應該係被迫辭職）

今次係第三次我的同事/朋友自殺

第一次係最震撼，隔離partition 的同事係公司開窗跳樓。佢跳果晚，我收工果陣仲同佢say goodbye

第二位跳的同事（唔熟），因為中午果陣拖左好耐先肯跳，搞到要封路，仲上埋TVB新聞。

真係未喊過，原來咁多人返工返到喊

嬲同燥就唔少

係, 然後試多幾日, 唔做好過, 返到晨勃都無就知出事了

本身對份工好有期盼, 因為係自己喜歡既行業(原本), 做下就發覺自己其實真係做唔黎, 就算了, 起碼我試過. 過左幾年睇返轉頭都唔會後悔 不過人生總有d 地方係可惜, 我諗呢段時光算係最可惜既一段

依家我見親工都問埋有冇training 先take offer
無handover 無training 啲工點做

巴打你轉工未
公司咁都無上報？

1）3單都有上報紙。第二單上埋TVB同東張西望

2）呢份工呢，我苦撐左8年，最後情況太惡劣轉左工。而家份工好好多

點減 我之前返工都返到成日病 仲抑鬱

你間公司仲係無俾人譴責/告？
淨係就咁報有人跳樓就完？

好在你轉得成
Take care

忍到有朝一日可以上位一刻

的之前炒你

我都想問 岩岩fg番新工+ pt master
番咗唔夠一個月已經想喊 晚晚都懷疑人生 好大壓力

屌，我FG都係比人屈，好唔甘心，講又冇人信
職業冇人可以信任，有功勞就搶，有事就推。

你留意下報紙，其實每日平均有3-4單自殺，
最多果日係一日9單。
如果唔係我遇上三次身邊的人自殺，
根本連我自己都唔會理會自殺的人。

大公司，員工多，自然多人自殺，好正常

喊真係好小事

有時太多野抑壓住就會唔知由邊度喊起
淨係想瘋狂大喊一陣
但當諗住想開始喊嘅時候
反而覺得曬時間 喊嚟都冇用 做下啲有意義嘅野做好

問題係三單同一間公司喎
咁都無家屬提告？
大公司唔係大撚哂
起碼個朵臭哂先啦

都話明係自殺，你想告乜野？

（另外，2位同事係我舊公司，
岩岩去左果個係工程公司）

下 做到情緒有事先會自殺啦
即係公司有責任啦

咩行業？

屌你係咪無朋友

返得一次
之前都會係你返
所以要企硬

我俾你同大家的建議係，

工作上遇到非常大壓力，
或俾上司Diu 到爆，

就去廁所洗個面，
飲杯咖啡，鎮定下來先繼續工作

遇到公司大裁員/被迫自己辭職

就放輕鬆 想想東家唔打打西家

總之千其唔好一時衝動自殺
這是最蠢的方法

呢個當然
但我覺得巴打你間公司咁要開名
佢唔俾人唱到周街都知內部唔會改革
只會愈來愈多employees 出事

係咪得我會咁撚癲第一個禮拜屌返上司轉頭
fg嗰陣心諗驚西咩最多唔撈
大咗有經濟負擔反而識驚

can’t agree more

第二單係咪港島區,我記得早幾年有單係食飯時間上左天台跳

之後諗翻真係覺得自己傻西瓜為咗份工搞到咁唔開心
之後就知道做嘢唔可以咁上心，心理壓力會好大

呢個真
情願比人炒都唔好上心

老闆叫你跟你咪照直講，做唔曬又唔係你問題

如果我現實識你，我一定唔撚會同係做朋友

2020fg
返咗呢份工差唔多4個月
終於開始pick up到公司嘅工作
開始對份工有啲頭緒
但想講頭兩個月壓力真係超大
開頭每日放工之後都放鬆唔到好鬼焦慮
日日返工都覺得一大堆未知嘅challenges等緊我
工作性質關係每日要趕deadline+同好多人social
對我嚟講呢份工最煩就係handle 人事關係
記得上個月有一日wfh好忙喺屋企由1430做到2230無停過手
明明自問己經好盡力咁做
但同事仲要一句西埋你嫌你做得太慢
個下真係崩潰咗
仲要個晚最後成11點先食dinner
最後收工個刻忍唔住喺房留咗幾行眼淚
不過喊咗一分鐘左右就收咗皮
覺得無理由要扼殺自己咁寶貴嘅私人時間喺度為公司嘅on9野喊咁on9
Anyway咁多位2020fg大家一齊努力捱落去吧
We are not alone

幾錢人工先

人生第一份工 做左一年幾 比人升做大粒 乜都唔識 好大壓力 日日放工撘巴士喊

我以為得自己先會咁

想問咩叫「乜嘢都收哂」

試過呀
連續返40日工都凌晨3點後先有得走/通宵冇得走(當然我星期六日公眾假期食完lunch先返工)
委屈到喊出嚟

除左嬲到想講粗口鬧老細之外，喺公司無咩情緒波動，好難教喎

呢啲喊就正常

yes建議你睇"請讓我撒嬌，仙狐大人！"依套動漫 講女主角仙狐大人下凡照顧社畜男主 非常治癒

鋪頭呀

Peak season
有冇補假之後？

投胎差就要咁

咁嬲都係情緒波動啦
點樣做到心如止水
返到無感覺

我試過類似一早知條友A字膊
自己做足準備表現得好好
d老細都估唔到fg可以做到咁
成功踢走埋條友 之後老細有咩會叫埋我去開
覺得呢d位把握到都好事黎 始終fg人地期望冇咁高 你表現好少少人地已經覺得好突出

誠哥都翻工喊
勞力是無止境

但都會覺得醜 所以係半夜去廁所喊

喎*

好多呢啲扮nice 雙面人
扮好人其實暗啞底玩針對

誠哥白手興家真男人下一代就唔洗啦

牙楷都翻工丫
每人一間公司世世代代都做到70歲

好似上面啲人，俾人屈個反應係喊而唔係嬲我都覺得奇怪

我反而覺得係佢地奴性太重連嬲同反駁都唔敢，但佢地反而話人奴性重

簡單啲講，唔好咁上心，我有排做到日日喺度諗如果有咩意外搞到住院唔駛返工就好，後尾放鬆心情就無野

頂到40日好叻啦

佢翻工唔洗受氣lo 只有點人做野

我冇peak season呢個概念
簡直係plateau嚟
Slack season 人哋揈到5半走你做到第二朝5半先走你就真係心理好唔平衡
考試考得快慘過狗
放假永遠都唔到你
Annual leave (唔放年尾會forfeit) 係晏啲起身便服返咁解
我記得走人嘅時候補多咗兩個月糧咁大把
其他食晒落肚（7成食咗)

俱往矣
肝已爆
Burnout 到冇再做
所以千祈唔好學

same 忍唔到就屌番轉頭，從來冇諗過喊

健康要緊

只係試過諗做錯D咩野要番份唔開心既工
點解賺錢一定要係唔開心
點解無得係開心樂意去賺
開心既野又未必要花錢
然後就去畀信

有得撘的士喊都好
我喊住行返去

心態放好d 間公司又唔係你 洗乜咁上心 做好自己本份就夠

平時誠哥可能會話佢
諗起個語氣都覺得好笑

邊行咁閪

第一日翻工咁啱前一晚同條仆街散左
本身已經好撚sad仲要因為乜都唔識俾人話
忍唔住擰轉頭流咗幾滴眼淚 擰翻轉頭扮冇野

有啲人嬲會嬲到喊
特別女仔

好熱血嘅故事
呢啲記一世

講真 小小事都喊既人又真係比人恰嗲都唔會嗲

我舊同事試過
當時大家都fg出嚟第一份工
佢條team臨時調人調左佢去個佢好唔想做嘅位
佢同上司講過，上司應承調番不過拖左兩三個月都冇聲氣
佢頂唔順辭咗職
上司仲話個客投訴佢要追加warning letter俾佢

同佢幾friend佢問我點算一路喊
我哋蠢俾老細兇到，擔心會影響同事之後搵工

留名 每日都提自己唔好上心
做咗自己責任就算 最緊要唔好影響心理身理健康

好似係 岩岩出離做裝修個陣日日俾個師傅屌到仆街
搭小巴返屋企一路忍住想喊又唔敢喊
翻到屋企暱埋喺房隊完2罐啤酒喊到仆街

收皮啦 屌你老母死廢老語氣

想有哩個心態但好難
成鳩日上心

你條仆街真係冇同理心架喎

好彩我返第一份工遇著個好好ge team leader
而department head就好撚要面好鍾意同隔離team個mean精腦細比，鍾意做好人做個對比比隔離d細ge睇，成日表現到
「你睇下我對我d下屬幾好，你地腦細唔當你係人」
呢招真係令到隔離平均一年震一次

下 直頭返工同senior 開片

就唔收埋自己既

有時候 返工返到個人好麻木
返工都唔知為咩 做緊咩

諗到d同學個個有錢出去留學享受生活，周圍食好野
得你一個係香港慢慢讀書返工
會覺得好悲衰

我都想咁豁達但真係好難唔上心，始終成日要面對

FG入到想入果行
自己經驗不足唔太識同senior同manager相處
搵唔到人教又做錯decision
Extend試用期最後都被炒
想搵返同一行但唔成功
覺得自己FG咁有passion但好似無人俾機會自己咁
最後轉行睇化左
但最大得著係喺其他team識到一大班好朋友
有時d野真係完全估唔到

真係健康緊要呀！

so true, 唔遇過閪人唔知人可以有幾閪

離開左公司 諗起佢地繼續做低賤工，個老細又失婚又醜，仔女又廢，大學畢業到中年仲做緊低層文員就心涼

而家d同事唔跣人老細唔鬧人已經覺得好好

你幾時死

都話左我試過佢咁情況.

我都試過 FG講出嚟個個當你9up 最後一句問你大佬好過問你 咩都唔知

巴打你跟唔到連登仔思維
一定要安慰
講撚到自己翻工係義工咁
通宵好似要貼錢翻工咁

唔夠strong

窮人必經

喊咪喊，好多時喊完先知道自己真正想追求咩野。
故作堅強冇勤工獎架

我都想照直講就可以解決
你試下隔離department成班人圍住你，係咁chur你交
好大心理陰影

喊又未試過
但會覺得自己返工返到咁好低賤

A

試過差唔多情況
老闆坐隔離係咁講但自己又諗唔明
當下壓力好大

佢都好唔專業 係咁滋擾d客 仲話係酒店 茶記咩

試過通頂返工
望住個窗見到外面個個人都訓曬
自己就做到死死下
係有啲感慨既

細個考完公開試翻超市夜更（6-12）執貨
有日發燒想請SL都唔比
直接辭咗職算

原來好多人都係咁
以前新人出嚟做嘢好多時都係一時三刻接受唔到轉變環境
好多嘢唔識但又比人迫住做，搞到成日錯但又要死沖
比人屌完，夜晚公司得返一個人真係試過喊
到幾年後叫做有返咁上下功力，但仲有好多嘢唔識嘅時候
雖然唔會喊，但起碼知道咁樣係正常
可能香港嘅文化係咁，小兵當大將用

fg第一份工做得唔開心 收工去搭車一邊等一邊默默咁喊 個天又落雨 隔離嗰個人好心擔遮遮埋我

喊完 就會覺醒架啦... 通常都睇撚化曬

試過夜晚一個人OT, 一路做一路好想喊，但喊唔出
因為諗認下覺得 唔應該喊咁白痴。

所以前排Quit 左

人生總有啲自己著緊的野令自己喊

成班垃圾少少事都喊 仲咁多正評
唔鍾意咪唔撈囉 大把工請緊啦

好記得某任ex 嫌我第一份返工工時長，成日朝9晚9，話我無時間陪佢，所以分手。第二日我係公司邊做邊喊，同事問我咩事，我仲只係答有親人過左身，個日先俾我早走

第一份工返啲垃圾飲食
個陣覺得好撚辛苦 返得唔開心
份工閪 啲呀姐又閪
做咗個幾星期之後唔撈

辛苦唔緊要
點樣苦中作樂先係重點

戇鳩, 一係做, 一係唔做
冇補水? 唔撚做
比人屌? 係呀, 捽唔出架啦, 炒柒我啦

係咪audit

無建立抗壓能力既問題

或者份工真係極品早走早著

冇

得罪講句，港奴唔抵可憐，拒絕OT，你我有責

今日被壓榨既人，他日上左位同樣壓榨人，不斷輪迴

whd澳洲 係鬼佬農場做下層工作 完全感受唔到上層俾落嚟既壓力
反而係馬來西亞黑工工頭度做野 埋返華人堆就有壓力

我覺得係人種問題

咁同女朋友keep唔keep到

只好怪香港舊時食正全球戰後重建大環境條水，d人以為淨係靠自己勤力搏命做賺返黎，成個社會都鼓吹搏命做密密做

等一次做intern 試過ot到十一點幾
當你望住其他team嘅同事一個一個收工 到最後得返自己一個係office 個下真係喊出來

試過FG後第一份工,做左2個月做錯左公司野,然後比老細係眾目睽睽下話你做得差話你做得廢,屌完之後隔多陣再叫我私底下見佢,驚撚到仆街,比佢屌到覺得自己係廢柴係地底泥,然後入左廁所喊左陣,全日無晒心機工作
仲有一次比老細格硬OT O到夜晚9點收工,全OFFICE得自己一個,忍唔住喊

之前返啲小組補習pt
啲靚仔唔聽話又擺明睇唔起你咁款
個呀頭又話點解其他人得你搞唔掂
嗰日就有啲眼濕濕
過幾日就quit咗
realize自己真係唔係做老師既材料

+1

夠18,喊都唔出奇

人大左見識個世界多左, 發現香港, 日韓先係咁其實係錯覺

只不過外國你可以選擇唔做, 相對亞洲社會無咁care 你打乜野工

其實你係外國唔少工都好辛苦, 工時好長, 美國係咁, 大陸都係咁, 雖然好憎支那, 但深圳IT發展咁勁, 除左出賤招抄人呢D, D 人真係好勤力, 佢地行6天FULL DAY 工作制, 日日都係狂OT

不過外國唔同可能係相對上有得選擇, 都有D 公司係主張work life balance, 但大公司一樣做到痴線

早幾年就係身體健康問題又醫唔好, 所以我寧願搵少D算

留名

所以香港人真係幾撚低賤下
我由細到大都好撚憎香港人，咩話好撚鐘意香港我完全講唔出口

返工冇煙食真係好撚慘

係香港返工真係痴撚線級
到而家都唔明老奉ot係咩事

好記得fg出黎做野未過proba 我試過3次訓訓下panic attack心跳勁快 睇唔到野 個頭暈到癲，到依家返左2年幾好啲，但仲係會好唔想返工

pt 比人鬧 我次次都鬧鳩返佢
pt 黎ja 唔好搵我黎出氣

一樣，老細又西
人工又唔係多

諗返都覺得傻

明明自己揀打工
咁自然有機會成本
仆你個臭街無得打機喊
真係唔死都無用

1.我就爛
2.i dont give a fuck

3.黑心公司做得快無獎 咩速度就咩速度
4.俾人屌就可以解決件事嘅，快點屌我
5.wts 所有工作group mute ，lock mon時唔會顯示wts 嘅內容

：上份工返到好大壓力 樣樣野好上心 基本無人照顧 有日頂唔住 跨過我大佬（無照顧過我嘅）直接同老細辭職 辭左之後行路都識笑

所以咪話年少無知囉
而家大個識諗緊係搞大佢啦

有啲料喎

最憎呢啲所謂既同事
個個都有新手期唔撚明點解要咁樣對人
我以前番果到啲同事都係咁 成日話新來果啲人點點點
你話佢做左成個月仲係唔撚識就話啫
仲要你pt又唔係日日番 唔洗為左呢啲事情唔開心

無打過一份半份閪工都咪話自己係香港人

番工好辛苦好大壓力都冇事
只係凌晨收工時
睇番日頭收到但冇打開
已經preview左既分手msg

入廁格喊到收唔到聲

發覺好多都係FG第一份工

應該話遇到仆街客同老細係人生必經階段

細個係咁架啦

而家俾人咁耍重唔屌撚到佢反肚

我都試過細個覺得自己好捱得好型
依家諗返好撚on9

乜原來咁多人咁眼淺
咁少事都喊

第二份工 畢業一年 九點做到三四點 去七仔食撈麵魚蛋 又要再開工
個刻覺得好稀噓

頂 我宜家都係銀行合約
咁你轉左咩啊

仆街上司當人condom

係
病住瘋狂OT真係慘無人道

我上面未講左佢唔係呀話俾人屌同受委屈

只係諗起朋友打機唔開心

俾人屌喊完全唔出奇

試過臨放工個陣比個隔黎TEAM 勁廢既呀叔加自己TEAM既老鼠仔
老屈我做錯野
我有哂EMAIL紀錄 點講我都岩嫁啦
跟住同佢隔住電話對罵 唔係爆喊 但流左眼淚出黎
我放工個陣 我前面後面既女同事都應該見到哂
好後悔之後冇搞大佢 之前己經試過人地錯失想老屈過我一獲次
搞到幾個部門係度鬥黎鬥去 係咁搵D大粒野出黎追究
(追查之後 又係有哂紀錄 冇食到死貓)
利申:大公司

賺倒錢第二日去玩返唔覺有乜問題. 唔返工未又係屋企打機唔夠訓

東亞區有邊度返工係唔痴線

同完個女同事食最後一餐飯,喊左

fg果陣開會，老細當住所有同事面前指住我嚟屌，我忍唔住喊左，佢問番我：喊就得架啦？我：係咪唔撚得呀？完左會入埋廁所再喊
最後未夠試用期就走
利申：工程仔

第一份FULL TIME都係咁
比人怨話想大家放工時間一樣

我仲試過喊撚到攰 訓著埋
個日仲要比個呀頭1對1教緊我野 比佢屌到痴線 本來平時自己一個一間房
(不過佢當下問我係咪有咩事 我咩都冇講)

多人自殺，好正常??
有人自殺已經唔正常la
你係咪做奴隸做到short撚咗

幾年前FG既第二年做緊間contractor 起初都冇咩野，但慢慢成日將我當波咁踢去唔同部門幫手，後來因為要成日出去，又幫老闆送件，搞到一大堆文件野擺底係到冇時間做（盡不OT，因為OT冇錢），後黎出去出得太勁（試過連續兩星期都冇返過公司）比老闆懷疑我擴工（因為成日想搵我送件我都唔係到），叫我個部門呀頭叫我自己走，但明明佢清楚成件事係點，我又有mark底去邊，個下真係又嬲又想喊。佢老味

佢講完我即刻打信印埋出黎信封都唔入咁比佢，佢仲好意思叫我走前（幫幫手）完成個接近110份既inspection report（外出既原因就係因為另一個部門叫咗我去幫手做inspection），我口頭話好呀儘力啦，跟住返埋位直接拎手機出黎打機， 部門呀頭行埋黎問我搞成點我先係佢面前打返開個work咁打小小，佢一行開我就照玩手機，如事者30日過去，到我last day 走佬個時仲有成100多兩三份report 未做. 不過就可憐另一條team既同事喇（雖然佢地都係仆街黎，就係因為佢地將佢地既野成日塞比我。）

鬼佬死做爛做既人都唔少

屌 part time咋喎 驚閪佢咩
比我會射佢波 最多咪炒鳩我

但平時另一條TEAM個D人係咪都做到仆哂街?

你話不了咪走人囉

之前返份工太開心

同事個個好似屋企人咁

返工溝下女又一日
好撚唔捨得，真係喊咗

家下份工多野做，忙到仆街又高要求

最近環境唔好仲多咗野做

搞到我成撚日出錯

日撚日OT,我返到勁唔開心但冇喊

好撚辛苦，為咗前途冇辦法，頂到拎埋年尾雙糧就可以放鬆下

講真咩年代
點解社會設計嘅人類精神健康一啲進步都冇

遲早抑鬱症
真係恨錯難返
賺多多都補唔返

我見佢地都有外出,但次數一個月10隻手指數得哂，仲可以間唔時係office 食tea .佢地比野我做既籍口係，因為我手頭上都有幾多report要清（原來得個10幾份）所以要我幫手....

屌到老細喊

無計，我身家勢力勁佢好多

又唔係叫你裸辭，可以搵左工先，你又冇欠間公司D咩話走就走啦

佢地會一大堆藉口又話唔穩定又乜又物，然後將受到既氣發係屋企人身上，已經見識過（我呀爸就係咁）

試過返暑假工做sale返返下發燒
之後經理唔比早退
個時隻腳已經軟到企唔到
跟住就係啲客面前喊

喊咪喊囉 關你柒鳩事咩 我夠日日屌撚到你老母喊曬口話好撚攰啦 你唔屌鳩你老母？

呢個係香港嘅常態 但唔代表係合理或者冇問題唔好將病態合理化

我唔認為自殺係正確的選擇，
但佢地有選揀自殺的自由

我俾大家的建議係，

工作上遇到非常大壓力，
或俾上司Diu 到爆，

就去廁所洗個面，
飲杯咖啡，鎮定下來先繼續工作

遇到公司大裁員/被迫自己辭職

就放輕鬆 想想東家唔打打西家

總之千其唔好一時衝動自殺
這是最蠢的方法

記得要有兩部電話
一部私人,另一部公司.放工放假公司機轉做靜音

出乜撚嘢寄呀？屌你老母

個時轉盤自己一個去第二到上安全堂
上上吓堂突然之間覺得好委屈
之後係課室喊咗出嚟
仲要喊到收唔到聲😖

Audit
仲要係基本上唔辛苦嘅Financial Services
中大伏
所以先有同department大家都五半走 am定pm

係
往事如煙

做酒店hostess試過
俾西客投訴
d manager同我傾，喊左幾次，好大壓力

最鍾意呢啲POST

心理質素差抗壓能力低冇承擔冇野心對自己冇要求

睇住成班廢人圍爐真係好舒服, 多謝你哋存在俾我踩住上

因為你個人廢姐

第二份工試過 太深刻 有D長
開工之前又話點自由 選擇性接job（每單job計錢）
勤力既可以比上一份工搵多倍 就算hea都可以維持現有收入

開工之後做到冇撚停過 上頭推落黎既job冇權say no
因為Say no就罰停賽 停就冇收入 佢就可以隨時改我既job
結果可以編到係凌晨四點開工 夜晚十一點收工
中間有D位冇野做就當break 但佢一個電話又係要仆住去

做緊又要怕客投訴 試過明明唔係我問題
投訴落我度 我又係硬食 然後被屌

新入行唔識野 問上頭 佢淨係叫你自己慢慢摸
問多兩句就唔耐煩 做錯又係屌柒我

有次可以八點收工 返去諗住早訓for第二朝返五點
上頭十二點打電話黎 我訓緊冇聽 就係咁追魂call
頂唔順聽啦以為咩急事 屌係打黎同我講記住返五點
嬲撚到我掟電話

然後有次捱到感冒 起身果下已經頭暈
我就打返去話想休息一日
佢話 咁突然？冇人頂你喎 你要照做 最多做少D
結果我只係休息左上晝幾個鐘 十二點準時開工

有晚終於有時間上朋友屋企食飯
佢地問我下次幾時先得閒阿 咁難約既
呢下我終於頂唔住 大大聲叫左出黎
「我都唔知呀 我唔想架 你唔好問我啦我都想知我幾時有時間呀 可唔可以唔好問我呀」跟住爆喊

佢地見我咁就叫我不如quit 過多排就真係quit左
但仲要拖鳩我糧 仆街

你做我下屬，我實屌到你喊，屈你犯埋國安法

仲記得第一份工係工程公司度做 做錯少少野俾個師傳屌老母
果下有啲想喊 後尾先知原來係成班男人屌老母果隻口頭禪

FG後第一份FT工
唔知點解係呢間公司做到愈耐 身體愈差
每個月都要睇一次醫生 頭痛到連床都落唔到
日日都係靠止痛藥頂住 再頂唔順再去打針
好唔鍾意呢間公司既文化... 好想轉工....
不過屋企係得我一個賺錢 仲要係呢個環境下 我無資格轉工
精神愈黎愈差 即使訓得到 都會半夜發惡夢紮醒
有時突然間爆喊(係公司之外既地方) 喊完又若無期事咁做其他野
對所有嘢好似無晒興趣既咁 連食都唔想食
同屋企人暗示過下 我好似病咗... 不過都好似無人明....

我都試過不過係食完晏晝

笑左

樓豬做audit?

剛剛出來做野個個都係咁，
不過過多幾年有實力的一群應該開始控制到自己的工作。
香港打工嘅唔係個個都慘，
依我看來如果真係有努力，依然可以慢慢游上岸。

點解要留？

你個名

本身做咩

office home

下更條友突然甩更
舖頭冇人

你做開狗關人撚事咩

咁有得家室都出黎社會好一段時間架啦
再講有家室受壓能力都咁低真係要檢討下
唔係要blame the victim，係真係會頂唔順都要頂但爆煲嘅時候就到你個家室頂唔順，到時仲瀨撚哂野

係香港 份工就係要 用盡埋你個人生
弱撚智

我女友依家都係咁樣，呻我冇時間陪佢。

翻第一份工果時每日行番工段路都係度喊
點解辛苦讀完書都要做呢份工
每晚又發惡夢
果時真係好辛苦
所以做左三個月就quit了
依家出左黎做左三年工，雖然依家都會有壓力大到喊既情況，不過比初初好好多。
我覺得都係一個磨練eq既過程

唔係，都係偏大嘅公司
讀書果時無讀死一泛

典型廢老其實係出到去搵唔番呢個價

曾經試過 覺得好委屈 點解返工返到咁

返hea工 it sup啦
返工Netflix 睇到放工

屌呢個真
我上一份工係第一次返工返到喊
喊完無幾耐話遞左信

仲一齊緊

有家室辭唔到個下
如果再加埋巴絲講啲俾人屈
真係好難冷靜喎
不過係真嘅 從來見唔到父母以前做嘢有爆煲
諗翻起都好得人驚
無喊過只係嬲就屌下

係咪真係咁開心先
有啲it sup俾人當妹仔咁乜都搵佢搞架

身體依家如何
點樣可以Ot但避免burnout

可以去隔離乞客post睇下
香港人係酒店妹撚entitle
我連叫人拎塊膠布俾我都諗咗好耐

真係睇人可能女仔會易喊d
同身邊d男仔fd講起，個個都淨試過返到嬲到想殺人/打柒人
利申試過差d同個廢中同事開拖諗起佢講「唔關我事架/關我咩事姐」個閪樣就火撚滾

唔開心喊都唔撚得？

笑咗
依家踩住你嘅係中共林鄭
你事業再好留係香港一樣都係食屎

其實大家係咪文盲嚟
講咗好多次係舊同事
再加上喊其實有咩問題
正常人會有嘅情緒
係咪又係個啲人一生只可以喊三次嘅toxic masculinity

Marketing

慢慢就會慣
番工只係用自己時間去換錢

Lm

咁仲翻工

呢啲post都引咗唔少奴隸獸覺得自己好打得
覺得翻工唔應該有任何情緒
外國HR個套真係唔岩呢啲人
祝佢地一世做金錢嘅奴隸啦

得一個人作反係無用
太陽照常升起

點樣苦中作樂？

大把工係指勞工處個啲？

誰想講骨氣, 最先必先有一些儲備

第2個case 係仔呀

冇做感覺好咗
頭髮甩少咗
但我係去咗讀書所以好冇錢使
第二種壓力

OT 幾多會Burnout 係因人而異
我諗如果你連續一兩個禮拜都感覺好唔開心就要開始留意
但當然唔係即刻就Burnout 啦
Burnout 係一個過程 (其實OT都係一個過程 Partner挽留我時咁講嘅 )

個senior咁講好衰
新入職想你點呀？一黎做就乜都上晒手咩？
我覺得返part time就唔怕啦 冇左可以搵另一份 最緊要返得開心

我用假號碼

咁都講得出
想問下樓上啲話唔會喊嘅奴隸獸
長期OT唔訓有得訓練出黎？
點樣練成？
肝指數如何？

記得返第一份工果陣 條臭8婆玩鳩我
話要用我個位放文件 叫我拎個laptop去pantry坐
仲比撚左4座山咁高既文件我 叫我放工前搵4張單比佢

屌佢老母 我果日即刻辭職 即走
留返啲野比佢自己搵

屌你老母 Irene

幫佢搵碎紙機

喊過一兩次之後已經唔會因為返工喊，做得太唔開心就會辭職走人
係有時諗起老豆咁辛苦搵錢養家先會眼濕濕

Ibanker 律師個d專業工可以chur 到d 人係張梳化訓一陣就再返成日工 有個fd 做律師通完頂返屋企沖個涼換件衫就返工無訓過cls

成十年前 中七搵part time
搵到間興趣班接待做 諗住星期六日返下
間野登記全人手 冇電腦
D野勁亂
第一日返工個所謂校長已經ON99咁
叫我用紙筆記低d野 唔用紙筆就比佢屌
然後我放7點 佢7點行埋黎 叫我唔好走住
拎咗疊野出黎 叫我打比依埋家長問佢仲報唔報班
然後佢坐隔離話train我打電話
我打第一個家長 屋企電話唔聽 我就打粒星mark低冇人聽
佢即刻屌 打手提啦 仲有手提
打手提又比人cut線 佢又屌再打屋企啦
然後個家長聽 然後祖宗十八代都比個家長屌曬
個校長仲屌我 話我令佢無咗個客 然後佢就睇我打電話打到10點
男人老狗第一次放工搭巴士 諗諗下就喊咗出嚟

第二日唔撚返 佢打黎教訓我 就塞錢入我袋
我就話塞你老母咩 唔撚做啦 琴日記得出返糧比我 唔撚係勞記見呀

笑埋右, 典型目光狹隘失敗主義

完美演繹失敗者DNA冇能力冇膽色改變現狀, 只會為自己嘅失敗搵一堆狗屎垃圾藉口自我安慰

態度決定高度

我可以保證喺民主自由國度/他日香港重光你班廢人依然繼續墊屍底俾人踩住上

當然都怪唔得晒
挽留我嘅老闆係受命嚟挽留我
佢個人係唔識我嘅
而且佢自己啲馬好唔得
年年都怒counsel out/release 晒自己啲staff
點講都好
嗰刻係有少少受寵若驚
通常太低級係叫HR嚟說
出動partner留一個升咗senior冇耐嘅係屬於罕見

長期OT係有得訓練
唔好太注重效率會好啲
因為OT唔瞓係透支你嘅下一日
慢慢capacity高啲就冇咁覺得有透支嘅感覺就贏咗 (但身體係輸硬 唔好亂咁學)
我都有試過
後來轉咗第二間做多幾個月先離開呢一行
1點有得走
啲老闆又廢亂咁簽
即刻覺得一身鬆晒
呀可能係拆屋效應(Credits to 魯迅)嘅變種(因為係自己對自己)

唔敢驗自己個肝

返過，真係好辛苦
啲阿嬸又煩
去個廁所一分鐘內嘅事，全日去得2次去完返嚟都俾個阿頭係咁問我去咗邊

個校長都撚chur個家長都cut9你線 仲要叫人係咁打...

我都試過翻工咁畀老細鬧，佢又係唔教清楚咩都改黎改去然後咩都diu9我，我好記得佢當住全部人面講：「parttime都做得好過你呀，咁我請你黎做咩呀」重點係根本就唔關我事，我勁sad又嬲，因為呢件事好委屈，夜晚晚諗起就流咗幾滴馬尿。之後我就知道呢個老細係一個大PK

女仔翻工翻到喊係咪人生必經階段？

知你好撚叻啦
得啦得啦 你可以返出去啦
死返去返工啦垃圾

暑期工做lab
明明合約寫番早班，佢地請太多人逼人去中班(收晚上10點) ，個team leader又閪唔肯教人，淨係罵請太多人，第2日一齊做既妹妹即唔做自己捱咗一個月都無做真係喊晒

係呀 條八婆真係有病 要人完全跟佢個套
我返咗一日 叫我用紙筆抄野 問我做咩用point form 唔寫詳細d
又問我點解記唔到學生d number即係個d 8位數個d 我第一日返工炸
你冇電腦 d野又亂 我完全唔知佢d學生資料點順序 佢話係跟學生入學日期
但其實最後係佢冇跟過任何野 好隨心咁將d野亂咁擺
用成大半日幫佢執 都執唔掂 就屌鳩我 話請我返黎係做野 唔係係度玩勞作 將學生資料排整齊
個陣仲細 依家我應該當面屌鳩返佢轉頭
btw 間野好似執撚埋

Dklm 就係佢攪出黎 攪到我俾人屌 屌到喊 因為我冇做過

請問你改變咗啲咩呢一刻
笑出聲 講到自己民主鬥士咁
下一句又話踩住人上
咁熱愛上位翻工嘅奴隸仲好意思講民主
請問你辭咗份工全職抗爭未？
連民主基本意思係咩都未清楚

民主=奴隸制？
有上層就會有下層
點解唔可以係令到每層都更加一視同人？
中間制度咁閪唔改變就叫不思進取啦
單靠屈自己死撐上位就叫上進
幾十年前嘅思維食古不化
人踩人就會全民快樂？
你唔好意思講重光啦

Case 2 is boy

頂咗幾耐？
我頂咗3日炸

I態度決定高度你邊間保險公司翻工

好好笑

啲鬼佬好引以為榮

所以成日話：香港／日本依啲地區，旅行／度假，我覺得可以，但要長住就真係不敢恭維。

唔係話北歐／美國返工無壓力
但香港係特別多

野做足但又時不時要揹鑊/幫人執手尾
成日都覺得好浪費光陰
果隻係炆掙多過想喊果隻難過

呢啲扮傻保護自己既野真係一定要學
唔好信啲長輩講：老細看在眼內唔出聲者
問題係大部分老細都係好蠢同有偏見

利申 fg出黎時食死貓食到滯左

睇中你好恰肝夠勁
佢有冇講咩我以前做細個陣咪又係咁樣加班個啲廢話留你

依家仲係一點？
日常生活社交點樣安排？
最驚俾人捉去happy hour
又對翻翻工班人 嘢又未做完

同搏盡無悔個d 人差唔多心態囉不過佢地高人工係威d 嘅

仲嘈乜嘢民主唔民主
根本大家都係得把口姐
一開返餐廳 上ig個個都係post 美食相啦

一直都唔明搏盡無悔嘅心態
你話你係管理層都算
散仔都要咁樣又要鬧來鬧去
又唔係自己開公司創業仲覺得咁樣好prof好有成就
個腦根本大學未畢業似啲fraternity

以前我都試過比呢啲柒頭玩過
之後識得咩都Black and White留低，senior玩卸膊咪同佢玩撚大佢
最多唔撚撈，但搞撚到佢著晒火我都幾下火

屌 紙筆個下真係好L有同感
依家呢份工好多同事係上一輩既人 明明keep文件可以scan完係電腦 要既時候一search既睇到 死到一定要簽完文件交比腦細之前Hard copy 一份先再keep入box file, 一年都唔見佢地搵返嚟睇一次，仲要放晒係我枱底 ....
另外有啲文件要對岩已批得 佢地平時都係睇兩眼 都要print出嚟睇

嘥紙!!

碎紙機

唔會喊同長期OT有咩關係?

原本個家算唔算家室...
供樓9k 老母肺炎失業
利申fg1年 15k
好想唔撈

Fg返第一份工有peak season 有兩三個月要每日起碼返12個鐘起跳 星期六日又要返公司ot
有日特別忙 比客打嚟輪姦式咁屌
合作開隔離team嘅team head仲要企喺我隔離捽我話個客就投訴 迫我做野快啲
當下忍得好辛苦
佢一行開即刻衝入廁所喊

喊完出嚟枱面多咗包朱古力
係隔離team嘅靚女姐姐比我 仲留memo叫我加油
話佢岩岩入職都試過喊
話我下次peak一定會handle到

長期OT會burnout
Burnout 身體出事壓力太大唔會喊？
做到有病都好安然自若嗎？

諗起未來30年都係要咁樣重複就有少少驚咗未來

同道中人...
fg 2年 12.5k
租金、水電煤加 屋企人醫藥費
無資格唔撈

2年仲係12.5K咩..!?

pt驚閪咩

對唔住我係有樓有少量積蓄嘅廢90後

大不了炒鳩我囉，屌佢老母
唔撚等錢用，因為人生上都無乜點使錢
反正冇女冇家室

屌鳩我嘅，有point咪認衰，純粹搵我發洩 一定同佢對屌（老細除外）

已經過咗試用期加咗人工....

利申: 學校介紹.....

幾年前畢業搵咗份pt 有試過係咁俾大佬屌頂唔順唔做，返屋企個陣個人好L Sad但因為係條街所以忍住無喊，多年後諗返我真係好多謝佢令我知道出嚟做嘢要反應快同醒目，佢亦令我學識控制情緒同唔好太介意其他人講自己嘅難聽說話

睇你係做咩啫
人地搏完升職加人工, 年尾bonus頂你半年糧都仲得

佢地可能equal opportunity心態大啲
所以好aggressive個個爭上位爭崩頭
hk人有幾可fg一join間firm就諗住我要make partner
通常但求survive到2-3年先算

Burnout 身體出事壓力太大唔會喊？

咪唔做，上面巴打咪咁做，咁咪唔駛喊
你話搵唔到第二份工既，啫係無料，無料就做咩都喊啦

同埋我上面都同意OT 40日喊係好正常，但呢個post好多係俾人屈/俾人鬧就喊喎，咁點同?
D人就係笑俾人屈走去喊好奴隸，你地就反而話返轉頭人地係奴隸

Cut headcount 當然cut 亞洲先

我壓力大都會勁甩頭髮
同啲同事講開 大家都有呢個問題
唔想變禿頭

係唔做之前個段日子？一個月notice
個個月病緊嘅都係無感覺？
有啲人嘅專業掛牌唔係咁易轉form
當中好多關係千絲萬縷 除非轉行

俾人屈細路仔喊有咩特別
呢個post好多都係講緊FG入世未深第一次體驗
喊係因為distress 生理機制黎 排走個下啲壓力
連喊都唔俾咁病態 要legitimate 先俾喊
仲唔係奴隸

Firm*

岩岩出黎做野，係公司做4個月，第一次做錯野 (勁小事既錯)
有個40歲既呀叔係咁屌我
我係咁道歉
佢仲死chur我，話呢啲低級錯誤佢未犯過、又話我無腦、乜乜柒柒
屌左好耐，成間公司都聽到
我忍唔住喊出黎
好深刻

廢

咩叫唔俾喊，依家佢地係政府立左法律話犯法?
笑下你就叫唔俾?
然後唔俾人做一樣野就係奴隸? 咁中共一定係我地既奴隸啦

做到周身病
個人格又咁扭曲
legal 個啲中年婚已離嘅心理不平衡男女
不過佢地先得有錢開心就好

捱完升職，病痛嘅通常都係啲乜嘢三高
依啲幸福病黎

你呢啲咪唔俾喊
人地喊都要追擊咁痴線
你係制度嘅加害者啫
認同哂啲不良社會規條
仲覺得笑人無問題
咁我又笑下你唔識喊奴隸又有咩問題

呢幾年都聽過身邊兩單tumour ...
都想係三高咁簡單

Tumour依啲同抽獎一樣不分年齡行業
有錢有醫保，病都病得舒服得多啦

好似真係

醫保唔包呀罕見疾病
唔係種種tumour 都claim 得成
上面有個做完一個手術第二日翻去開會
呢種我自己都聽過
咁都算開心嘅無咩好講啦

未試過因為返工辛苦而喊
但試過因為自己冇職升但見個廢嘅junior升職而喊
嗰下真係好難受
之後嬲撚到轉左工
但又要由低做起

多謝提供笑話

首先我指出心理質素差注定被踩住, 你就歸咎中共林鄭, 無論幾成功喺香港生存都會被踩住

我再指出失敗主義喺任何環境就算民主社會都唔會成功, 你就歸咎階級點解唔可以一視同人

你知唔知自己邏輯好混亂

返工就係奴隸? 點解返工上位唔好意思講民主? 我踩住你呢挺廢人上位剝削咗你邊方面人生自由政治權利? 你會唔會搞錯咗咩係資本主義咩係民主呀廢人

中間制度咁閪唔改變又係乜嘢制度? 真心覺得你好可憐, 想知你咩學歴講多啲繼續

啲人話做gym會加速
有冇食下啲supplements 救下佢

睇你認唔認真對份工好多時你好認真100%付出但上面唔buy你果套既時候或者同一做法你做就屌其他人做就冇野就會有呢種感覺

我都試過
啲濕鳩廢老 屌佢老母

我都試過番一份工番到隔個禮拜就發燒 係office做做下野都會發燒 但轉左另一份就冇呢個問題 其實咁病法關唔關壓力事？

雖然比唔曬屋企開支 但少我個幾千家用都好重皮
大家加油
真係做到想喊
只有做同轉
轉工又轉唔到

你真係人如其名。

首先第一項係一個大前提，香港除咗紅底，唔係都無好運行，你睇移民潮又爆就知，無論政治定社會制度根本上已經好差，一早有大把前人種下嘅壞職場規矩當人老馮，心理質素點已經係後話，所以我唔明白點解第一句就要屈喊嘅人心理質素唔好。

再者，喊一次喊兩次就係心理質素唔好？呢到大部分人提到嘅情況都一係初入職唔識嘢，或者好極端做到病嘅情況，已經超越咗心理，包括埋生理，仍然受到不公平待遇。點解要blame the victim? 而唔係諗作出改變，我係指公司文化、大環境。

我唔明點解喊一喊，就係失敗主義者。你一世都無喊過？呢度嘅人都有提喊完，企翻起身，轉工等等。有咩咁失敗？反而你一衝入黎就話人踩人上位極開心，都幾趣致。

你腦海淨係關注返工上位做港豬，香港呢一刻已經唔係淨係追求民主制度咁簡單，而係有更多新嘅價值觀係背後講求平等、共存等等，唔係黃店文化點樣行得通？淨係講錢講資本主義就會夠啦？

我都想知你一世靠踩人上咩學歷掛住保險金句係口邊當自己ivy league

有料嘅人需要靠呢啲嘛？

有*

經常有，好撚大壓力

打左五年工就已經係上面嗰位巴打嘅心態

人生從來都應該只係對屋企人，伴侶，自己條命 上心

乜撚都假，香港搵食文化最鐘意用責任嚟洗人腦

結婚生仔真係好多限制
變得身不由己
所以打死都唔結婚

係 日日看到有人講裸辭 真係羨慕妒忌恨

BTW 玟星留比你 我要頌樂得架啦

好 我地平和啲分左佢 有機會留翻條命係con相見
聽日準時翻工

你係咪好嬲

本來你spin我民主鬥士點解唔辭職抗爭, 而家你又spin我腦海淨係關注返工上位做港豬, 係咪嬲到唔知自己講乜呀?

俾我踢爆你條廢人資本主義同民主都唔識分就講黃店, 瞓醒未呀?

黃圈嘅存在目的就係杯葛藍圈, 極致嘅排他經濟手段, 仲學人講背後講求平等共存, 屌你老味人唔笑狗都吠想人睇得起你唔該俾啲質素啦廢人

頂住呀 加油

我想問 你係味覺得有民主你地班地底泥就會有機會上位？

我真心想知 你班冇技能冇學識冇經驗既垃圾真係以為香港重光你地就唔係垃圾？

你地成日吹香港有國際級人才 Sor撚rly, 班人才就係踩撚你地既個班人，唔通你以爲自己係人才？

真係一代不如一代

大家都要加油

喊過

你要自己計數，份人工包左呢D。

同Demand and Supply, 一係做，一係唔做。冇人用槍指住你個頭迫你做。計完唔抵做大不了咪辭工唔撚做。

利申: 試過唔開心而裸辭。

香港真係一個好痴線嘅地方 一出世就要同人比較 由細個灌輸小朋友咩都要贏人心態，成個社會風氣就係鼓勵人搵錢，搵唔夠人多錢因為你廢唔夠人努力，想安於平淡就唔上進。返份工返到又喊又冇生活真係唔值得，人生苦短，返返下死左都唔出奇。

第一份工返sales俾人笑唔識英文
個時喊咗成日
到依家對返工有陰影

我最近都試過
覺得好委屈，又好多野做，永遠都做唔完

開完會走咗入廁所喊

其實我轉去嗰間俾佢哋查到
都幾觸動高層嘅神經
為咗佢哋嘅尊嚴要留下我

都唔係淨係得廢話嘅佢有offer我refer我轉advisory但我覺得一言既出駟馬難追就唔討論(講咗粒半鐘所以都算有誠意)
有 佢話佢都有喺office 睇過日出

而家全職讀書
遠離呢個行業過新生活

我以前係連旅行都同team去

我有個客喺廁所見到我對住鏡噴Minoxidil跟住佢就開始講起呢個話題
係咪好dramatic

睇完呢個po 之後心有餘悸

好睇你點諗
如果真係好唔開心影響晒你每一日嘅心情
你又未至於冇工返會做乞兒
咁咪辭囉
或者你可以抱住一個心態
就係我隨時都諗住唔做㗎啦
捱多一日就多一日錢

被人利用自己年少無知而屈咗返通宵都唔喊得？

無試過
有道理時最緊要敢開口
啲撚樣見你好恰緊係食住上
真係唔岩做就會走

初出黎做野 千其唔好睇低自己
覺得自己唔做呢行就無其他野做
襯後生轉多幾份工見識下
識多幾個人唔係壞事

琴日都喊左 番未夠1星期 啲嘢未上手
琴日先第一次由頭做到尾 未慣同事啲速度/處事手法
出左少少錯 比個同事閪面
好無力感

第二份長工因為無咩經驗， 所以好努力咁做好份report, 但比老細當住同事面屌到喊， 仲要日日睇老細心情，唔係自己比人屌就係聽住同事比人屌。
同事之間死氣沉沉我條team個area勁靜， 反觀隔離team日日有講有笑好羡慕。

最後辭左職，而家呢份工同事又好老細又好公司又好， 好感恩

其實有時又惡又唔肯教先最仆街
惡得嚟但又會教嘅話都ok

我叫做到自己想做個行，但始終理想與現實幾有分別巴打加油 而家做唔到嘅野唔代表以後都做唔到

唔自爆了 不過係流失率幾高嘅一行

喊下就地底泥
國際級人才係講緊大陸落黎個班精英呀
香港人你踩人人地大陸人踩翻你無限loop
重光獨立咗少咗支那人輸入黎已經解決咗一部分問題啦
依家學歷通脹一街master 畢業
又鼓吹緊技術移民 個個都plan緊考牌
唔洗覺得人與人之間咁大分別
仲有得分泥同唔泥

第一份正職返工第二日放工搭車返屋企忍唔住喊到收唔到聲 可能本身完全唔使做 一出嚟做野受唔住個種壓力 但之後慣咗就無野

有時啲老細真係好撚衰又cheap 完全唔想幫佢搏

但係之前有份工 少chur 老細又好好人
會真係想同佢一齊chur

點解要嬲，以事論事。
打咁多係因為你理解唔到，為駁而駁。

民主係你提先，但前提你又愛好踩人地上位，又覺得無衝突，拿你話民主淨係包政治制度，咁無嘢好講啦。但我所眼見嘅係運動以黎，香港人已經唔係追求緊一人一票咁簡單，仲有更公平嘅環境，更多上流機會，改變老屎忽定落黎嘅舊作風，資本主義嘅缺點。當中咁多嘢夾埋根本係民主兩隻字包含唔哂，但範稱民主。係咪咁難明？ 你訓醒未？今時今日仲叫緊淨係五大訴求一人一票咩？

你淨係用經濟角度去分析所有嘢，有冇諗過後面嘅軟文化，唔通抗爭成件事都可以用數字解構想法唔好咁shallow 啦

大家咁話啦，你靠踩低人話人廢黎搵存存感，唔好要人睇得起你啦，翻去繼續保險口號啦

背

其實大把人都辛苦過你好多

問下點解喊就係追擊 最多咪係串啲同語氣差個，咁玻璃心以後有排你喊

然後又何來認同哂？就係唔認同先唔可以喊要出聲
啫係你認為日日喺屋企喊住講「手足」就係反抗緊，然後出黎抗爭既人全部都係認同緊？

你仲係搞錯緊，唔係唔喊就代表硬食。上面好多例子講緊俾人屈或者受到不公平對待所以喊。你遇到不公，個反應係唔出聲硬食，然後走埋一二邊喊，你覺得呢啲就代表唔奴隸。

遇事就喊唔出聲先係加害者好無，好似啲性侵案，就係受害人唔出聲加害者先可以逍遙法外。

上面既人就係用笑既方式話你知，俾人屈細路仔喊真係好奇，俾人屈，俾人大細超就講，而唔係喊。唔夠膽出聲反駁喺度喊，咁先係硬食，咁先係有份加害同做奴隸。

至於OT同身體差，我一開始已經讚果位巴絲頂到40幾日先喊好叻，你唔駛再打稻草人。

佢無邏輯嫁，講幾句就好似攞佢命咁
咁唔話得返工咪喊囉

在

唔係我無邏輯
係你地無同理心
仲有我個case咁見到啲同事喊
唔通好似你地咁嘅反應？
我唔想職場搞到人際關係好似你地咁差

你覺得公司有冇機會炒你？ 無既就俾自己放鬆下

我自從決定去外國讀書轉行之後，心情好左好多，老細閪我都無咁大反應

唔係話返工唔如意就要逆來順受
首先 諗下係咪自己問題，係嘅就改善自己
係人地問題嘅就以牙還牙 十倍奉還。

要懂得反抗，自然定律
hunt or be hunted.

出黎返工一定要錄音同錄影

返餐飲pt 間舖有兩個經理
有日有個客捉住我問啲嘢食仲有幾耐
我就打算行去廚房問下
點知經過收銀台個陣經理A突然捉住我叫我收埋cash先
然後我咪打算收完錢再行去廚房問
點知經理B無啦啦開咪勁大聲鬧尻我做咩係到收cash
話我應該去汁檯set嘢（當時唔算多客 出面都無人等）
但我手頭啲cash未收完 冇可能突然走左去
就快快手打算收埋佢先
然後B又開咪（就黎大嗌個隻）你擺返低！你擺返低先啦 同我即刻去汁檯 即刻呀
我咪擺低去汁檯 汁汁下個客叫我過去 然後閪曬面咁講 你唔係幫我問下仲有幾耐架咩？我地好趕時間架
我已經勁唔gur 點知轉頭經理A開咪問我做咩收cash收到一半走左去 啲錢俾人拎左點算
...無奈到仆街 唔知自己做錯左乜 返左成日工個人已經好攰 個下勁想流馬尿

做野就無做到喊
不過試過俾人恰(針對)咗半年
終於有日忍唔住喊咗

你有邏輯就唔會咁多個reply仲未講到 唔喊同做奴隸有關係啦。

同埋無同理心，同理心啫係設身處地咁諗，上面既人問，咪就係因為唔明個反應想人解釋囉，不過唔覺有人講返。

最後，咁有邏輯既你，請問點得出我職場人際關係差呢個錯到離譜既結論？

拿 呢個係同理心嘅問題
你可以見到同事喊同呻扮睇唔到串佢地
但我唔明白點解香港呢個風氣特別常見
係咪因為啲同事上司太痴線、大家唔敢出聲屌定你所講嘅心理質素差

佢本人受害出唔到聲又有佢嘅原因，好似老強咁，又走去話啲受害者唔出聲有問題咩，有啲人會擔心有時出聲後果唔一定好就唔出，要有被炒心理準備，加上辭職又係唔係即走，出聲唔係人人做到，當諗到呢點委屈喊都明嘅，唔洗一入黎就串鳩人地又話廢又盛

我跟你地咁做職場真係會人緣跌到谷底

捱多一日得一日
依家出面唔好景

係我講極你都唔明喎
對牛彈到
又關我事
本身個人唔識喊都算啦
但樓上唔少都講係死撐、男人喊唔想俾人知
返工返到情感都被控制到為沒有
仲接受咗呢樣嘢咁仲唔係奴隸？

上面明明一入黎係jer住人地喊話人廢
唔明白人情世故
咁做事人緣真係好到極

琴

有冇成功以牙還牙嘅例子

辭佢老母！
呢份工返得唔開心咪搵過第二份
每日堅持按章工作 叫我OT就睬你都傻
出幾多糧咪做幾多嘢 夠鐘就準時走人
返份工啫 洗咪比埋條命你呀！

啱啱出黎會好熱血覺得搏到盡老闆會賞惜你比你上位又會做野太上心主動ot 個d, 好正常

無 因為人工低 不過炒咗啲高層 要分擔埋其他同事既工作

睇戲都知大把人返工返到要隊野

可能都有喊

岩呀 轉工轉行啦襯有時間
人工加之餘 又可以當係一個turning point 重新開始

你個客有同樣煩惱？

原來你既邏輯係上網講野方式同返工會一樣 所以就人緣差
放心，點差都無你邏輯咁差。你自己on9，返工同上網用同一個講野方式唔好當其他人都係。

出聲睇你點講嫁啫，我成日指出老細同個客講錯野啦，講得好咪得，佢地仲會對自己加分。

第一句串鳩人廢係仆街呀，咁但係唔識喊同做奴隸有咩關係啫？ 答我啦

有冇同理心同用唔用就兩回事，我又唔係大愛左膠，雖然睇你講野似係。
我點對個同事會睇佢到底平時做野點，本身係無心既咪唔理佢，佢自己攞黎，見佢有努力既幫下佢。
你咁大愛，咁我期待你遲啲會發起活動改變職場風氣，唔好唔做呀，唔係你都係奴隸

如果公司無左你會頭痛既，就拿掐好，做到佢有怨言但無動機炒就得

第一份工成日做錯野 老世又成日鬧到pk
試過返返吓工喱去後樓梯喊
都試過收工住巴士望住個窗喊
坐我對面個女仔都咁岩喊緊
返工返得唔開心真係好撚慘

Contract 有啲唔俾半年一年內轉對家公司
最後你都走得成都算okay啦

Office 睇日出都講得出

恭喜你脫離地獄讀翻書

因為份工喊先係俾份工控制情感呀？ 我就係無俾控制先唔會俾份工搞到要喊

同埋我無一入黎就jer住人廢喎，盲既唔好上連登啦。係其他人jer既話，又關我人緣咩事

笑夠啦 唔該哂你娛樂我先

好似份份工都試過做到喊

搵緊份工希望令自己開心
但唔會搵到

係 我直程大大力鬧老闆

無喊過 做得唔開心就quit
實搵到份開心嘅

我哋係轉客公司有啲限制
但audit大家都任轉唔嬲冇呢啲嘢

係我突然爭啲唔識應佢
最後我係話
我係日日都日出
身體唔係好頂得順

三大畢業第一份工得12.5k ，仲要返6日同OT
有一日路過見到譚仔請人，出14k仲高過自己，心諗點解自己咁努力讀書但咁撚折墮，男人老狗忍唔住流左幾滴馬尿。
之後的起心肝搵工考專業資格轉行。
五年後既今日已經有百萬年薪。咁多位巴打唔好放棄，最緊要人窮志不窮。

感覺真係好爽，btw介唔介意講讀咩

日韓都少追數文化

健身室美容銀行真係正正常常

日本返工chur就一定嫁啦，無得講

當面串SM
出Email話partner(包括head of dept) 冇尊嚴
可能真係冇人做過

讀OMDB嘅嘢

睇到好有同感
2020 fg已經難搵工 我讀嘅個行又死晒
冇計依家叫做有工做住先
依家個份乜都要做 好忙好忙
自己條team又有嘢做 但主要又幫另一team手
老闆叫我幫多啲另一條team

有時番到自己條team比人屌我做嘢慢
心諗我比老細點嚟點去 邊度有時間做自己team d嘢

主要唔想害下一代
做人咁辛苦 為乜生佢出嚟

但有時一星期對足佢地5日
又咁多個鐘真係好撚煩

啱
所以我唔明點解我老母成日都同我講：呢個世界d人個個都辛苦架啦！你少少嘢就嘈生曬，我地舊時點點點...
咁明知做人咁辛苦 點解要生我出黎
講話賦予個生命出黎幾咁偉大無私 咁辛苦拉扯我地長大
一早唔生咪咩事都冇囉
真係好笑

邊行專業咁易考得返?

呢個真

FG第一份工做trainee
比人派咗去跟個年頭升AM嘅呀姐
第一日返工個呀姐就同我講佢升咗三個月，換咗三條𡃁，有個仲係佢朋友嚟
嗰吓feel 到奶嘢，之後喺office 又有同事問我跟邊個，答完呀姐大名之後，同事話祝我好運
咁啱啱FG就實有嘢問，一問呀姐，佢又屌，唔問佢，做得唔好又屌，到佢屌唔到我，就會打電話去屌site D 𡃁
試過有次病咗，睇完醫生第二日有病假，但都照返去清嘢，又比佢屌D佢冇講過嘅嘢，坐返埋位嗰吓忍唔住流眼淚，覺得自己有病假都返工去清灣好on9
之後rotate 佢去第二個老細，返工開心好多

btw，個呀姐好似去到依家升咗一年半，做佢條𡃁最長記錄仲係我，5個月

勿相認

btw，已轉行

Yes
大家都冇比人問過想唔想出世
就要係地球受苦

Same
但2020真係冇計。。做住先

有時係d人事關係同埋堆文化會攪到人眼濕濕

其實喊咪喊囉有咩問題？唔喊點減壓呀
喊都唔比喊傻的嗎？仲話提升咩抗壓能力等自己唔好咁易喊，做乜要咁迎合社會嘅睇法，做乜要覺得喊就係廢
接受自己係一個會喊嘅人仲好啦，人天生喊就係用黎舒緩壓力，係自然反應，唔喊屈住屈住搞到精神有問題仲唔好啦

物管人既辛酸

有啲人只係想搵個人黎出氣
屌佢地老母

好憎老闆成日用啲袋錢入你袋嘅口吻教我職場規則
話第時去到第二間公司點點點
點你老味啊
明明只不過大我幾歲
今日坐喺office眼濕濕

你逐個reply睇返自己講乜，唔好喺度以笑遮醜啦

你自己先提出中共林鄭踩住全香港，打稻草人話我民主鬥士，忽然又話自己追求平等共存唔好睇錢，但係又支持黃藍經濟角力，問你點剝削你自由又講唔出

短短幾個comments已經前後矛盾邏輯混亂，吹到資本主義缺點背後軟文化泛稱民主你唔覺得尷尬真係好嘢，唔識仲要死充真心𤓓

Anyway睇人折墮最開心，支持你繼續出醜

返工因為工作需要出去幫啲同事拎野
因為唔熟路遲左8分鐘返
返黎比個高級小小既鬧左勁耐鬧得好大聲話我懶醒
之後喊左成個lunch time

讀書既話可以吊9 個老細吾撚做

錢大哂咩

睇際遇
自己比較眼淺
但我諗大部份人都應該冇喊過
因為喺職場喊比人感覺係弱者表現
另外有啲人會覺得喊係扮可憐

試過岩岩出黎第一份工 人工唔高又多野做 晚晚OT到8-9點唔可以好地地同屋企人食飯 喺度諗好想做返小朋友

第一份工比人炒時喊過，仲叫我立即執野走，坐左係公司附近的行人天橋喊。

試過一放工上巴士就喊 眼淚流唔停 唯有望窗偷偷抺眼淚

個時唔察覺自己有問題 維持左一個星期 直到有日lunch time頂唔順執咗個袋就走 先醒覺自己情緒去到好邊緣 覺得頂唔順 同時又好自責自己咁冇用 人地都係咁返工 點解得我返到咁

舊年返過份仲用緊史前program嘅公司
每張單要逐張印出黎
即係數以千計嘅單 日日要逐張click print出黎filing
個下做到覺得自己係機械人咁好無用

真係無
反而有次因為終國肺炎，令我停工十四日，我有晚望一望銀行，望一望今個月又得幾千蚊，過年前in嗰幾份工又無回音（想轉工多啲錢）, 即刻心情好灰

中學畢業之後返過一份暑期工，最低工資，一星期返足六日，啲人又西講說話又難聽，有一日頂唔順呢係廁所度啲喊左出黎，真係唔知咁辛苦為乜

又未至於係公司或者搭車喊，不過會飲酒飲到喊

我諗呢D真係必經階段
但無論外面個世界點屌你都好
永遠唔好連自己都否定自己既價值
要相信自己

上兩份都因為唔同原因喊左 然後辭職
宜家呢份 有次老細自己跳制發癲搵我地出氣 全條team係Conference room 一齊眼濕濕

OMDB都係chur喎

當你有80歲命 25開始做野 有40年時間俾你做野
撰份自己做得開心家啦

至少我有

AM都咁惡
喺我嘅認知AM同M係差好遠 (可能我嗰行係咁)

邊行唔講la，但惡唔惡係睇人多過睇post ，起碼我見D director grade / SM / M 都好客氣

可能佢啱啱升AM 未知點樣教𡃁同點同𡃁相處咪諗住嘢嘢屌

行行唔同啦 我嗰行做AM都只係人哋嘅𡃁

都走左啦, 仲咁上心
唔好俾佢影響到

「但我所眼見嘅係運動以黎，香港人已經唔係追求緊一人一票咁簡單，仲有更公平嘅環境，更多上流機會，改變老屎忽定落黎嘅舊作風，資本主義嘅缺點。」

「你淨係用經濟角度去分析所有嘢，有冇諗過後面嘅軟文化，唔通抗爭成件事都可以用數字解構」

我懷疑我地同佢生活既唔係同一個香港

以前返part-time做侍應，做完之後我同自己講一定要俾心機讀書，依世都唔會再做依類工

又有你呢啲傻閪衝出嚟柒

人哋想喊咪喊

無計我地而家根本就係食物鏈最低層，真係迫住食曬啲豬頭骨
共勉。

pt 有咩好喊
唔鐘意咪搵另一份

喊過 如果一份工可以令你喊真係早走早著

無試過

好撚尷尬又好想睇佢繼續撐

大學二年翻summer intern 8個禮拜，一直表現好好 第一個team 對我嘅評語都好 又好照顧我。

之後轉另外一個team 嘅 rotation 原本以為成team 都係女以為會nice 啲. 個team 一直對我都幾好，直到最後嗰日請完我食飯之後跟住因為我問得多問題 然後係個評語寫衰我連埋啲雞毛鴨蒜嘅衰嘢都寫埋。即係好似係評語寫我話掉件西裝嘍落張凳到咁樣表現得好唔專業嘅濕碎野
搞到我最後PASS唔到冇得攞GRAD OFFER屌佢老母臭雞。

最撚ON9係第一個rotation 係 4個禮拜，然後第二個rotation 係 個半禮拜。兩個嘅評分占嘅比重居然係一樣 仲要有啲人冇 second rotation

個陣真係覺得好唔甘心明明好努力但臨尾比人跣鳩我一鑊，忍唔住流咗滴眼淚

最後啲FD話比我聽原來佢個條team 已經連續3 年冇intern 攞到 offer

同佢個名一樣 得把口

就係自己有要求有承擔有野心
所以上一份工要風得風要雨得雨
為發展走咗出嚟
仲衰過俾人投閑置散
唔想做等收工嘅冗員又因為額外因素
冇一年加半載都走唔到
落差感太大
再加埋身邊諸事不順
個人越嚟越痴線
頭先揸揸吓車仲周街響安發狂屌人

戇撚鳩，唔通美斯踢世界盃決賽輸咗嗰陣喊又係心理質素差抗壓能力低冇承擔冇野心對自己冇要求

會唔會係因為個人有承擔有野心有要求，盡咗力但係結果同理想有出入先會喊呢 唔通你對件事都WFC又會喊啦啵

早啲訓 捱多日放假

就係讀書唔識事,咩都驚一餐
就正正因為呢d經歷
大個做嘢先冇比人恰
你諗有幾多fresh grad 唔敢出聲

睇返佢之前既post已經係咁痴線，有人話人生低潮低處未算低，佢即刻triggered 起哂鋼咁話人downplay佢唔配有感受
癲婆一個，唔講仲以為邊度走個玻璃心中國人落黎

我做緊omdb呢行想走，呢行真係城內既人想走，城外既人想入

係
但係chur嘅種類有啲唔同
輪耕嘅概念

純粹想容易啲移民咁解
去到多少少options available冇咁易餓死

如果本身約左屋企人做節，但突然間要ot未返得去住，我會一路做一路喊，覺得好對唔住屋企人

係 以前第一份工比人炒
食午飯喊到仆佳 啲人仲望一望我
之後日日返到去 聽歌 睇片
得閒遲下到當報仇

咁都唔遲

因為等緊你養佢

翻pt個阿頭勁大力捉住我手腕鬧我，跟住態度勁閪咁叫我打卡走
然後我就同老闆講唔撈賠錢都唔想受委屈

冇
可能上庄喊咗

一直冇講過畀身邊啲人知既事，都十年前了

暑假返份茶記樓面，嗰陣仲係廿蚊一粒鐘既年代
不嬲都唔算做得好，又人工低，嗰經理又好飲特別對我差（聽啲pt同事講覺得佢係特別差），但我都未有咩感覺，暑期工一份是撚旦啦

大約返咗一個月度，有次拎兩碗麵埋枱，又滿又熱唯有拎碗邊碗底，落枱嗰陣唔小心，倒咗大半落枱，啲湯瀉哂落個女人度，好彩佢有個袋同長褲，冇整到佢好傷。佢同行個男人即刻屌柒我，佢講咩就唔係好記得，多數唔係粗口就係老母，屌到全間舖都望實，屌屌吓就經理出嚟同客人say sorry 轉移視線再叫我去後欄避風頭先

嗰陣都知瀨嘢，個經理之後過嚟都係繼續屌，嗰刻淨係知做錯嘢大撚獲；點知有個唔關事既女客人走咗出嚟，佢話見到我做錯嘢都知要鬧，但駛唔駛鬧到咁過份，佢（指我）都係人哋嗰仔女，見到我畀人鬧到咁都好戥人仔女可憐咁上下說話⋯⋯講講下佢自己都講到喊，我由本來淨係驚同內疚都突然間崩潰喊出嚟一份陌生人既感同身受，嗰一吓真係流淚流到唔識停

舊公司邊間工程公司？
朋友黎緊轉去新土既工程公司..不安中

in house marketing ? 細公司？

明知香港垃圾職場有眼睇，一係就生出黎就唔好要個仔做，唔好要個仔受苦

考完dse就返下pt
第一日返工係未上手 做錯小小架啦
啲人嘅態度好撚閪
唔多肯教你 做錯又黑哂面 窒下你咁
覺得自己好失敗就喊撚咗
諗返起唔應該喊

FG第一份工

生日嗰日突然比上司借左去其他部門幫手OT到天昏地暗

就算係咁我都只係有少少唔開心，因為我唔會expect佢知道我生日，雖然就算佢知道我估結果都係一樣

但真正令我唔開心嘅係，之後有人問佢借人佢就會打我主意，我真係唔知自己繼續留喺嗰度仲有無意思，感覺自己根本可有可無永遠都唔會有比人睇起嗰一日

law對移民無咩幫助

其實係無啦啦比個客鬧嬲到喊
以前中學暑假返個份喊係驚升唔到大學要做咁辛苦又低人工既工

唔係起樓的，
係修路/起橋/起鐵路的公司/子公司/外判公司

再講就知係邊間

都係大公司黎

又未去到喊,但係試過好撚委屈好撚嬲
之前有一份人工又低,細公司黎得10條友左右,又多野做
加上個個都係D阿嬸同1個阿叔
日日都有做野,我個人係不OT主義,其實O唔係問題,但係要係有意義同埋係值得同埋唔好成日
準時6點走,因為D野一定做唔晒,日日都有

有一日一路做野一路應下WHATAPPS
之後個老細係到暗串我,唔係覆客就唔好玩手機
都算,已經嬲嬲地,之後忍唔住一定恰住眼訓一路做
之後佢見到拍一拍我張台話眼訓就去洗面,之後我燥左,咩都冇講大力拍左張台1下就起身去左廁所
放工炒撚左我我心已經屌緊佢,我屌你老母你炒我係要6點放工同我傾?屌你老味,WORKING HR傾唔撚得?
之後我問佢剩低d人工呢?佢話冇
事後打返去搵另一個大粒,都唔係d咩好人
我話你炒我唔補水?
佢竟然話我冇做野,我即刻同佢講你自己check record, 有冇做野email同system有晒我acct名,有冇諗過係你d野太多做唔完
之後我話唔補就勞工署見,之後比返錢我就收左皮

平時唔儲個錢 窮又學人結婚生仔 咪搞成咁囉
唔係既話股息收租都夠食 駛俾面你？

補充返係（因為我即係（佢地）*）

同埋我到走個一日佢地team head 走黎問我做成點，話BD呀sir 吹。 我好理直氣壯咁同佢講未做哂wo 仲有百幾份，因為冇時間做，成日要出去幫手送件 （但其實係我一出去就會係出面尻hea多陣先話返去，例如佢上午叫我送件咪食埋個早餐/ lunch，下午叫我出去咪第二朝先返咁）

哇，個下睇到佢個反應同驚訝個表情，心諗抵到爛

識人係醫院做實習醫生嗰陣
突然間失蹤兩日無返工
原來一時之間頂唔順工作壓力
匿埋咗係醫院宿舍房間無返工

咁撚肉酸

利申:同你一樣

日韓你竟然話少.....

好人

冇喊過

日韓你竟然話少......

佢應該玩膠啫

日韓，應該係成個亞洲，追數的壓力巨大，唔會好過香港太多

半澤直樹—-某程度上反映緊日本職場的情況
日本的職場壓力大到令人崩潰

男人老狗個個都成日喊

真係好多心地極差既閪人
希望你地遲d唔會變到好似佢地咁

有啲地方容易啲俾嘅 好過本身個 profession
有啲係 Quota 問題 亦有啲係分數問題
仲有啲係搵食可以potentially多啲出路嘅問題
所以都要搞掂咗transfer埋個qualification過去(雖然漫漫長路) 先知實際上有幾大幫助

本身份工入前已經知唔鍾意
班老屎忽日日得閒無野做就講是非
仲要返shift，身體頂唔順
個時太年輕唔識handle d人同事喊過

audit唔係易過Law咩?
我唔清楚audit，但係law我做過research (本身係呢行想移民)，都真係幾難，我結論喺當地讀另一科仲快，當然巴打你英文native另計

你送件會hea係佢炒左你先係咁?

唔岩呀你，樓主話你唔喊啫係做奴隸，啫係支持緊你間公司既做法

上一份工，要跑數
但試過比同事伏，比上司設局，再比一齊做嘅朋友出賣
搞到抑鬱症自殺...
喊夠了，血都流夠了

Audit就有啲國家要有太多其他嘢配合先俾簽證 因為太濫太多人爭Quota
(當然其實如果BNO 甚至其他某啲國家 都放寬咗 所以冇咗某程度上嘅優勢 但開始讀嘅時候冇事㗎嘛 點知搞成咁 可能諗返轉頭係我死咗OMDB)

不過本身audit要轉都好難搵轉咩科，我理科底所以轉醫療科

Btw讀緊JD定degree? JD應該都辛苦

我以前都理科底 係中學底嚟 夠用咩
JD呀 英文太渣所以辛苦呀

但我見啲大陸公司好早收工又唔洗做野咁既
每次打去同佢地聯絡啲野拖十年唔交咁

咁巴打你真係要心理準備
英文唔native讀law好難去外國，如果唔去外國就無咩問題既

咁緊係我比完信佢先咁

咁當然，平時佢有D件要幫手係送去大西北，咁你公司好似係柴灣咁一來一回都3個幾鍾，咁就冇計。 只不過我比完信就再hea D 送得近都照咁做姐

自己喊就未試過
不過整過唔少同事喊

appraisal要俾低分個同事
冇計，公司當時規定玩forced ranking要有兩成人低分
一拎低分就得好少人工加同好少bonus
同個女下屬講既時候佢就喊左出黎

另一次有個老seafood表現唔好，長期hea住做又經常射波
同HR一齊搞左個performance improvement plan
好嚴肅咁同佢講達唔到個plan既target就要走人
又整喊一個
最後佢的起心肝，我又鬆少少章就俾佢過到骨

最後一次係我跳槽加移民
下屬同我搞個farewell party
收左十幾份禮物，親手handmade同搵人訂製既都有唔止一份
臨場演講分享返工作點滴同多謝各同事
我冇喊但好多女同事忍唔住喊

我宜家都係contract俾好低 絲打係銀行IT ?可唔可以開名

以前學生時期 有個fd(典型話人地升自己做神枱個啲人)成日都係笑膠我 英文串錯字 發音唔正確 唔識唔好學人講/打英文
到依家同條仆街無聯絡 又出咗嚟做嘢
有時覆個鬼佬客都仲係好驚 串錯字
不過英文用多咗 就中文成日打錯/漏字

上個weekend同屋企人行街買珍珠奶茶
間鋪貼請人起14-16k (無經驗) , 有17-20k (有經驗)
老媽子看到都話 人家無經驗都有14k起跳 你呢?
即時灰L咗

再加上日韓上下級、前輩後輩文化 百上加斤

on99又一日，人工又高，咁你番唔番

同病相憐
嗰啲都稱唔想係朋友啦
正一垃圾
係咁勁嘅話就唔會做你朋友啦
你而家英文好咗咪幾好
我啲英文都冇乜點進步
語言呢加野一步一步慢慢嚟啦

其實有d似細個返幼稚園

有次個客收左鋪先嚟，放左工，經理要我特登搭番車轉頭，唔順路要轉幾程交通工具番去。之後一路喊，一路搭番去。最後來回2h ，亦冇ot錢。

想同個客講，你咁撚大個人，唔識上網check收鋪時間，我屌你個閪，仲要發脾氣，三十幾歲人有王子病死閪客

之後即辭職

fg之後第二年，有次真係頂唔住返到屋企一路沖涼一路喊

冇家室就可以？
關鍵係有冇供乜供物
冇果啲隨時走都得

做immigration lawyer 好似有啲諗頭 其他冇點諗過

成隊客(幾個dept加埋成2,30個)以前都係逼科 你話有冇煩惱

我fg, 因為聽老細講有單大project, 試過收少少ot錢ot畫圖畫到凌晨5點，第二日繼續番9點，玩左成個星期，出哂成個project既圖

做多兩年發現老細係仆街

連登有位「由巴」開澳洲移民post, 佢就係immigration lawyer, 你有興趣可以search下佢既post

點樣捱過呢段時間

Quit
唔會有運行

Ching做左幾年再洗一筆讀書重新入行唔會仲辛苦咩條路
會唔會有成家立室經濟壓力

咁慘？而家安好嗎？

還好 有時仲會夢見個朋友最後果一下出賣嘅情景，會嚇到夜深尖叫

第一份工做咗一年請咗條友head我
條友英文差到仆街但我唔敢串佢
最後反而係我俾人逼害

現時冇家室 喺度揈
變相老屈我媽繼續返工
我認我係不孝子
但其實要俾啲時間自己take a break
呢啲時間唔慳得

都好𡃓謝Ching

個個都係頭頭fg 先想喊
我近排wfh 先做撚到想喊
起身做到訓覺果刻